<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolio on Sonnya</title>
    <link>https://supersonnya.github.io/records/</link>
    <description>Recent content in Portfolio on Sonnya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 12:14:34 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://supersonnya.github.io/records/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Thoughts Book_2021</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/records/thoughtsafter-book_2021/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 09:22:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/records/thoughtsafter-book_2021/</guid>
      <description>人生的智慧 不管其他人是吹捧我们、满足我们的虚荣心，还是贬低我们、伤害我们的感情，都要尽可能不卑不亢、宠辱不惊。否则，一个人就会沦为其他人看法或意见的奴隶。“要搅乱或抚慰那些渴求赞美的人的心，是多么容易啊，只需要一点点撩拨”。 幸福主要依赖思想平和与内心满足。要增进幸福感，必须减少人类天性的冲动，并将其控制在一个合理的范围内。 我们乐于受人尊敬，并不是热爱尊敬本身，我们爱的只是受人尊敬带来的好处。 鼠疫 面对这个世界并不孤独，而且，在某种程度上，与他们共同生活的人还在他们的天地里。要么无缘无故地感到痛苦，要么无缘无故地怀抱希望。软弱和不理智。将自己的软弱归咎于孤独，其实真正作祟的是自己的软弱和不理智。无缘无故的痛苦和希望也与软弱和不理智有关。热情的和理智充分调和才能带来改变。 交谈要么完全无法相互理解，要么就是买卖形式的相互交换。认清这一事实，对于有目的的沟通就将目的作为导向。对无目的的沟通则不要太过苛刻，重要的是过程和对象。 大家有共同的感受，如别离和恐惧，但人人都继续把自己操心的私事放在首位。还没有一个人真正承认发生了疫病。大多数人最敏感的还是打乱了他们习惯、损害了他们利益的那一切。他们为此而不快，而气愤，但这些情绪是不可能对抗鼠疫的。对待病情的真实状态。 所有的答案都在人生里 波伏娃：“人们将女人关闭在厨房或者闺房内，却惊奇于她的视野有限；人们折断了她的翅膀，却哀叹她不会飞翔。但愿人们给她开放未来，她就再也不会被迫待在目前。” 杨绛翻译：我和谁都不争，和谁争我都不屑；我爱大自然，其次是艺术；我双手烤着生命之火取暖；火萎了，我也准备走了。 “有些人之所以不断成长，就绝对是有一种坚持下去的力量。好读书，肯下功夫，不仅读，还做笔记。人要成长，必有原因，背后的努力与积累一定数倍于普通人。所以，关键还在于自己。” </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows使用技巧</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/records/tools-win_tips/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 10:57:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/records/tools-win_tips/</guid>
      <description>win+R快捷命令 calc：计算器 mstsc：远程桌面连接 winver：Windows版本查看 nslookup：IP地址检测器 control：控制面板 触摸板使用 选择项目：点击触摸板 滚动：两个手指放在触摸板上，水平或垂直滑动 放大缩小：两个手指放在触摸板上，收缩或拉伸 显示右键菜单：两根手指点击触摸板 查看所有打开窗口：三根手指外扫 显示桌面：三根手指内扫 切换窗口：三根手指左右扫 打开搜索：三根手指点击触摸板 打开操作中心：四根手指点击触摸板 快捷键 F2：重命名 F4：在文件资源管理器中显示地址栏列表 Alt+带下划线字母：执行相关指令 Alt+Enter：显示项目属性 Alt+向左：返回 Alt+向右：前进 ctrl+alt+break：远程桌面切换全屏 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>If | 如果</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/records/extraction-poem_if/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 09:22:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/records/extraction-poem_if/</guid>
      <description>Rudyard Kipling | 拉迪亚德·吉卜林 If you can keep your head when all about you, are losing theirs and blaming it on you; 如果周围的人毫无理性地向你发难，你仍能镇定自若保持冷静；
If you can trust yourself when all men doubt you, but make allowance for their doubting too; 如果众人对你心存猜忌，你仍能自信如常并认为他们的猜忌情有可原；
If you can wait and not be tired by waiting, 如果你肯耐心等待不急不躁，
Or, being lied about, don&amp;rsquo;t deal in lies, 或遭人诽谤却不以牙还牙，
Or, being hated, don&amp;rsquo;t give way to hating, 或遭人憎恨却不以恶报恶；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小米刷机</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/records/operation-miui/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 16:52:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/records/operation-miui/</guid>
      <description>解锁 下载小米官方解锁工具 在手机上进入设置 -&amp;gt; 开发者选项 -&amp;gt; 设备解锁状态中绑定账号和设备； 在Windows系统上打开miflash_unlock*.exe，填写小米账号密码，需联网登录，登录时可能需要手机验证码，手机先不要关机。 在手机上退出登录的小米账号，否则刷机后可能会锁定设备； 手机关机，同时按住开机键和音量下键进入Fastboot模式（兔子界面），通过USB连接手机，点击 解锁。解锁成功后重启手机即可。 要使用数据线而不是充电线，数据线既能传输数据，也能充电；而充电线只能充电，不能传输数据。 线刷 - MIUI 国际版刷机 下载小米官方刷机工具和对应机型的官方的ROM包； 手机关机，同时按住开机键和音量下键进入Fastboot模式（兔子界面），通过USB连接手机； 打开Mifalsh工具，在里面选择解压后ROM包的文件夹，加载设备并选中查找到的设备；若没有识别手机，可尝试点击Driver安装驱动后重试； 国际版MIUI不可选择全部删除并lock，选择全部删除 完成后手机会自动重启进入系统。 卡刷 - MIUI EU版刷机 下载对应机型的TEWPimg包和EU版ROM包 刷入第三方recovery（twrp） fastboot device fastboot flash recovery &amp;lt;imgfile_path&amp;gt; 长按电源键和音量+进入TWRP，清除数据后点击安装选择ROM包安装，安装完成后需要在清除中清除/data，否则重新会一直停在MIUI开机界面无法进入系统。 MIUI欧版本地化 MIUI EU本地化 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>常用应用工具</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/records/tools-perferapps/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 17:03:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/records/tools-perferapps/</guid>
      <description>Windows应用 eDiary FreePDF SQLiteStudio Scoop NVM EV录屏 Notable PotPlayer Wing FTP Server MobaXterm ToDesk 向日葵 Snipaste Quicklook Mouseinc Ultraliso Fiddler Android应用 酷安 阅读 Via IPad应用 Alook </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收藏的链接</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/records/tools-bookmark/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 17:03:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/records/tools-bookmark/</guid>
      <description>ForeignLanguages 英语学习导航 英语句子语法分析 法语角 English Level Up Tips 法语法国词典 ELLLO 雅思在线 Ebooks libres et gratuits Se former en liberté Dailysciencefiction Short Stories&amp;amp;Classic Literature 轻松背单词 英语音标输入 Dailywritingtips Dailywritingtips ITReferences 编程宝库 运维派 Linux公社 CentOS中文站 PyeCharts Zabbix Linux命令行大全 Golang Packages For Linux 伯乐在线 前端导航 Javascript教程 EnjoyCSS Web开发技术 CanIUse Linux工具快速教程 Linux常用50命令 Linux运维 鸟哥的Linux私房菜 计算机教育中缺失的一课 程序员导航 SaltTiger FreeCodeCamp Learn X in Y Minutes: Scenic Programming Language Tours OnlineTools 论文检测 在线识别 图形方格纸 在线工具 在线PDF转换 在线小工具 在线文本 开发工具箱 DAREBEE 中国图书分类 Office模板 天眼查 化简 Typing-Courses Privnote Zhelper V3 网址 文字倒序工具 手写生成器 对话生成器 在线LaTeX公式编辑 简历模板 Excel函数大全 Image to Text 即时工具 Pics&amp;amp;Icons 夜空中国 Wallhaven 图片素材 Photopea 生成电子印章 Vectoricons Yeelogo Shopify SeekLogo SoftwareTools GLaDOS 小众软件 快吧软件 反码软件 MSDN 清华开源镜像 Essay and primary document GreasyFork 淼搜-安卓应用 苹果软件 Collections 思谷搜 虫部落 TG搜索 学吧导航 乌鸦搜 数字生活指南 淘链客 Films&amp;amp;Musics CupFox SouPian 人人电影网 影视网 影视森林 电影狗搜索 剧嗨 努努影院 蛋蛋赞影院 简影 奈飞中文电影站 奈飞影视 555电影 泥巴影院 国图公开课 OnestopRadio Onelist AnFuns动漫 优质资源库 刚刚影视 Listen 1 音乐播放器 豌豆PRO MaterialsBank 数字图书馆 Lore Free 电子书导航 书乐里 好讀 漢典 Just Laws 法律数据库 财税百科 Math Fun 真题库 出版物数据中心 库问搜索 iData OpenAccessLib 国家数字图书馆 全历史 试题大全 enncy题库 鲤考考 教务系统 统一身份认证 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>终身学习</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/records/thoughtsafter-book_%E7%BB%88%E8%BA%AB%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 17:03:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/records/thoughtsafter-book_%E7%BB%88%E8%BA%AB%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</guid>
      <description>成长聚焦器 一：将来为上，过往次之 寻找更大可能性 设定目标 找到新的志向 二：学习为上，经历次之 看看什么事行得通，什么事行不通 把过往经历用作“原材料” 三：付出为上，回报次之 学会不为回报做事 付出，因为觉得那样做是对的 四：表现为上，赞誉次之 一心只想发挥出最佳水平 做身心投入的实干者 五：感恩为上，成功次之 看到别人的付出并向其表示感谢 感谢使自己的人生有今天的一切 六：乐趣为上，劳累次之 将任务变成游戏 投入热情和“玩心”去获取成果 七：合作为上，地位次之 通过团队合作将成果做大 抛掉自负之心 真心听取他人意见 八：信心为上，安乐次之 敢于冒风险打造新能力 直面恐惧 戒掉借口 九：目标为上，金钱次之 把价值观放在首位 把钱看作取得更好成果的工具 十：问题为上，答案次之 自问一个能拓宽思路的问题 拥抱未知，将其当作一切成长的汇集之地 实践 1. 将来为上，过往次之 1.1 你如何设计将来，就能拥有多大未来 1. 美好的将来是设想，成长是使设想成真的方法。 2. 无论身处人生的哪个阶段，无论当下境况如何，美好的将来是可以达成的。 3. 美好的将来不必宏伟而华丽，不必是大跨步或飞越。成长更多的时候是小步积累的结果，关键在于脚步不停。 4. 美好的将来不在于还有多少时间，而是在于如何度过这段时间。 1.2 起步 1. 自问一个与未来相关的问题。建立与美好将来的联系。 2. 设定目标。 a. 成就的扩建：在纸上写下5～10个去年以来取得的成就，思考每个成就前景如何。 b. 回想最令自己充满干劲的事情里，最喜欢的是哪个，怎么变的更好？ 3. 眼光长远。目标的时限设置要长一些（比如25年）。 2. 学习为上，经历次之 2.1 将精力转为学习，将人生赋予终身学习 1. 单有经历并不足以保证一生的成长。关键在于把经历转化为思想和行为上的突破。 2. 任何一次经历都包括有益的部分和无益的部分。认清每次经历中的两部分，有意识地设法将有益的部分最大化，绕开或排除无益的部分。 3. 经历可以作为学习的原材料，利用其背后的情感力量，驱动自己去吸取其中的经验教训。 4. 个人的经历中蕴含着大量学习的机会，只要用心就能找到。将经历转化为学识，你就不会感觉厌世，也不会背负过往的包袱（积极的态度对待过往）。 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>恶之花</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/records/extraction-poem_%E6%81%B6%E4%B9%8B%E8%8A%B1/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 16:12:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/records/extraction-poem_%E6%81%B6%E4%B9%8B%E8%8A%B1/</guid>
      <description>[法]波德莱尔 也许你我终将行踪不明，
但是你该知道我曾因你动情。
不要把一个阶段幻想得很好，
而又去幻想等待后的结果。
那样的生活只会充满依赖，
我的心思不为谁而停留，
而心总要为谁而跳动。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
