<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolio on Sonnya</title>
    <link>https://supersonnya.github.io/foreignlang/</link>
    <description>Recent content in Portfolio on Sonnya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 12:14:34 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://supersonnya.github.io/foreignlang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>高频核心词 Unit 01</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/ungee_word/english-ungee_word_high1/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 21:38:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/ungee_word/english-ungee_word_high1/</guid>
      <description> 词汇 例句 释义 work Hard work, determination, and perseverance always win out. coworker workforce workplace workout patchwork labor labour laborer labourer career vocational strike state statement restate overstate estate status statute stake administer administration administrative change exchange alter alternative switch use used useful useless underused misuse social sociable socialise socialize asocial sociologist society take intake retake takeaway mistake blunder company accompany companion accord according to accordingly own owner ownership property owe mean means meaningful intend intention intentionally choose select selective opt option business businessman commerce commercial enterprise entrepreneur </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日语音素</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/foreignlang/japanese/japanese-phone/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 23:11:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/foreignlang/japanese/japanese-phone/</guid>
      <description>字母和音素 平假名：来源于汉字草书； 片假名：来源于汉字楷书的偏旁部首，主要用于外来语、拟声拟态词、动植物名称等； 罗马字：使用拉丁字母表示字母发音，用于招牌、广告以及录入文字。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法语音素</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/foreignlang/french/french-phone/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 15:16:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/foreignlang/french/french-phone/</guid>
      <description>字母和音素 音素是构成语音的最小单位，一个音标符号代表一个音素。法语有35个音素，元音音素15个，辅音音素17个，半元音音素3个。 法语有26个字母，元音字母有6个：a, e, i, o, u, y。 辅音音素 [p]: [b]: [t]: [d]: [k]: [g]: [f]: [v]: [s]: [z]: [ʃ]: [ʒ]: [l]: [m]: [n]: [ɲ]: [r]: 元音音素 [a]: [ε]: [ə]: [œ]: [ø]: [e]: [i]: [ɔ]: [o]: [u]: [y]: [œ̃]: [ɑ̃]: [ɔ̃]: [ɛ̃]: 半元音音素 [w]: [ч]: [j]: 音素
常见拼写
例词
[a]
类似于汉语a，但舌尖要抵下齿
a
à
â
在词中e+mm/nn
date,salle
là
gâteau
femme, solennel
[ε]
舌尖抵下齿，开口度小于[a]
è,ê,ë
ei
ai,aî
e在闭音节中
词末-et，-êt,-ect
mère,être,Noël
Seine,pleine
lait,aimer,maître</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>英语发音基础</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-spoken_basical/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 17:04:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-spoken_basical/</guid>
      <description>/i/&amp;amp;/i:/ 要领：裂开嘴角，牵动脖子 要领VS特点：特点是要领的外在展现 英汉不同音，发音不要中式化 练习需要夸张，用力 一般情况下的发音方式决定“长/短” 一般情况下：叙述语气 发音方式：口型 发音方式：说/弹 元音不是成对。 /ɪ/ 要领：嘴角放松，轻轻弹出。 /æ/ 要领：挤、弹；压紧嗓子，张大嘴。 舌根抬高，看到舌面，舌尖接触下齿。 纵向三指，横向四指。 音标不是静止的符号标志，是动态的声音区间。 /e/ 要领：口型不大，发音靠前，舌抵齿尖。 音标重要，声音更重要 开始领会节奏——最大的音准。 /ɜ/ ago, early, teacher 夸张，力度 berdern, murder, seeker, modern /ɔ/ 弹 normal /ɔː/ 说 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倒装</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-grammarinversion/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 16:59:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-grammarinversion/</guid>
      <description>语法倒装 虚拟条件句中的倒装 若虚拟条件句中谓语部分含有were、had、should，可以把它们放在句首，省去连词if，变成倒装句。 副词位于句首 当句首为here、there、now、then等副词，谓语动词为be、go、come等时，主谓要求倒装。 若主语为人称代词，则不用倒装：There he comes。 There be/appear句型中，若地点状语放在句首，there有时可以省略。 On the top of the hill (there) are huge bare rocks. many a time、often和next等表示时间、次数或顺序的副词（短语）位于句首时的倒装 Many a time have I seen her taking a walk alone. Often did she come to my home in the past. well、so、gladly等表示方式、程度的副词位于句首时常倒装。 副词短语位于句首时，常把主语和谓语倒装。若主语为代词，不用倒装。 On her left sat her husband. Behind the counter she stood, beautiful and pale. 副词或介词+with+其他成分 表示祈使命令的倒装结构，句中省略了动词。 Down with it! = Take it down! so can we&amp;amp;so he is 若前面句子中所说的情况也适合后面的句子，后面句子常用so、nor、either、no more引导倒装句，并用do、does、did代替实义动词。 若不是表示情况的适合，而是表示对前面句子内容的同意或肯定，则不能用倒装句。 倒装结构中的nor可换为and nor或but nor；表另一人或物也不时，也可用and neither。 感叹句中的倒装 what与how引起的感叹句，主语较长时，特别是带有后置定语，常要用倒装主谓语。 表语前置：How happy the children are.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>句子成分</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-grammerelements/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 16:55:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-grammerelements/</guid>
      <description>主语 句子叙述的主体。 名词、代词、数词、动名词、不定式、词组、从句、名词化的词。 谓语 说明主语所发出的动作或具有的特征和状态。 谓语分为简单谓语和复合谓语两类。不论何种时态，语态，语气，凡由一个动词（或动词词组）构成的谓语都是简单谓语。复合谓语多由两部分构成，一类由一个系动词加一个不定式(带to或不带to)构成，一类由系动词加表语构成。 宾语 动作的对象或承受者。 宾语可由名词、代词、数词、名词化的形容词、不定式（短语）、动名词（短语）、复合结构（复合宾语）、宾语从句等来担任。 复合宾语：名词(或代词)+不定式、名词(或代词)+不带to的不定式、名词(或代词)+现在分词、名词(或代词)+过去分词、名词(或代词)+名词、名词(或代词)+形容词、名词(或代词)+介词短语、名词(或代词)+副词、个别介词后也可跟复合宾语。 表语 表语是用来说明主语的性质，身份，特征和状态。表语须和连系动词一起构成句子的复合谓语。表语一般放在系动词之后。become（成为）、look（看起来）、turn（变成）、go（变成）、seem（似乎）、appear（似乎、显得）、feel（摸起来）、sound（听起来）、smell（闻起来）、stay(保持)等。 形容词、代词、名词、分词、动名词、数词、介词短语或副词和从句。 定语 用于描述名词，代词，短语或从句的性质，特征范围等情况。 定语可以由名词名词所有格，代词，数词，形容词，分词（短词)，不定式(短语)，介词短语，副词，词组，从句担任。如果定语是单个词，定语放在被修饰词的前面，如果是词组，定语放在被修饰词的后面。 状语 说明事物发生的时间，地点，原因，目的，结果方式，条件或伴随情况，程度等情况。 状语一般由副词、形容词短语、名词短语、介词短语、分词和分词短语、不定式或相当于副词的词或短语或从句来担当。其位置一般放在句末，但也可放在句首或句中，修饰动词、形容词、副词等。 补足语 英语中补语的作用对象是主语和宾语，具有鲜明的定语性描写或限制性功能，在句法上是不可或缺的。补语是起补充说明作用的成份。最常见的是宾语补足语。名词、动名词、形容词、副词、不定式、现在分词、过去分词都可以在句子中作宾补。 同位语 一个名词或代词后面有时可跟一名词(或起类似作用的其他东西)，对它作进一步的解释，说明它是谁，是什么，称为同位语。 名词、形容词、数词或代词、某些名词后面可用从句。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>英语听力训练</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-listening/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 20:43:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-listening/</guid>
      <description>1. 概述 精听方法和训练步骤 Shadowing Practice，“跟读复析法”，即英文跟读+提取信息和复述、分析句意。 注意：词汇量，读音规则，语法规则 2. 训练步骤 训练初期（7 天，每天 2-3h） 听原文第一句 一定要盲听！千万不要看原文！ 1. 原文无障碍 直接跟读出原句，并在语音、语调上尽量模仿录音 立马在脑中分解句子意思，并复述出中文句意 下一句 2. 原文有障碍 在纸上把没听到单词的前面的两个单词写出，在未听出的单词处划线，下次重点 听划线 在脑中把除了这个单词外的其他部分的意思分析、复述出来 听第二遍原文 1. 重复 a，如果还没听出来，就继续听第三遍，如果是不认识的单词，两遍跳过 听完五遍 如果听完第三遍还没有听出来就暂且作罢，开始听第二句，并重复以上步骤。 等听完本篇听力全文后，再翻看原文。 注意： 听不完文章，不看原文； 看原文时查生词 训练中期 （7 天，每天 2-3h） 同初期a，跟读；复述时，不再翻译成中文，在脑中理解句意即可 每个句子最多听三遍 训练后期 （7-10 天，每天 2-3h） 同初期a，跟读，但不再翻译成中文，在脑中理解句意即可 每个句子最多听一遍 点式听写法：听力不暂停，只写名词、形容词 复数听写法：只写名词复数 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音素示例及对比</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-phone/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 21:38:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-phone/</guid>
      <description>1. 音素表 Short vowels Long vowels Diphthongs(double vowel sounds) Voiceless consonants Voiced consonants Other consonants ɪ iː eɪ p b m ʊ ɜː aɪ t d n ʌ ɔː ɔɪ k ɡ ŋ ɒ uː aʊ f v h ə ɑː əʊ θ ð l e ɪə s z r æ eə ʃ ʒ j ʊə tʃ dʒ w 2. 短元音(Short vowels) 2.1 ɪ kit bid hymn minute VS iː hit - heat lip - leap sick - seek will - wheel 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>英语口语技巧</title>
      <link>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-spoken_tips/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 17:03:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://supersonnya.github.io/foreignlang/english/english-spoken_tips/</guid>
      <description>/t/的同化现象 如果一个单词以/t/结尾，下一个单词以/p/开头。这时/t/的发音发生同化，近似于/p/。所以white piece of paper发音就变成了whi(te) piece of paper。例如： It&amp;rsquo;s a whi(te) piece of paper. There are lots of grea(t) parks in London. I love spli(t) pea soup. I ha(te) potatoes. My ma(te) picked us up from the airport. 关联/r/ 在war后面的单词以元音音素开头，在这种情况下，字母r发音。本土发音中使用这种方式使句子发音更流畅。例如： War and Peace. You know, I really like my mother-in-law. Have you been to the Tower of London? You&amp;rsquo;ve got something in your eye. Never again! 辅音延长/s/ 当一个单词以/s/结尾，下一个单词以/s/开头。 这时不拼读两个/s/的音，也不拼读一个/s/的音，而是品读比一个/s/稍长的音。例如： He looks sad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
